\section{Estratégia de Paralelização do PajeNG}
\label{sec:pajeng_parallel}

A estratégia utilizada para a paralelização do PajeNG pretende
maximizar a quantidade de dados lidos do disco. Esta abordagem foi
escolhida devido a nosso trabalho anterior~\cite{korndorferfirst},
onde se mostra que os dois primeiros estágios de fluxo de trabalho,
\textit{PajeFileReader} e \textit{PajeEventDecoder} (veja
Seção~\ref{sec:pajeseqW}), são responsáveis pela maior parte do tempo
gasto no processamento. A estratégia descrita aqui compreende duas
alterações principais: primeira, uma alteração no formato de arquivo
Pajé para permitir múltiplos arquivos de rastro, apresentada na
Subseção~\ref{sub:traceM}; e segunda, a adaptação de C++11 threads no
fluxo de trabalho da \textit{libpaje}, apresentada na
Subseção~\ref{sub:libMulti}.

\subsection{Modificações no Formato de Rastro Pajé}\label{sub:traceM}

O suporte para múltiplos arquivos foi feito através de modificações no
formato de rastro Pajé. Tais modificações consistem na criação de um
novo tipo de evento, chamado \textit{PajeTraceFile}, e na divisão do
arquivo de entrada em vários pedaços. As informações contidas neste
novo evento são: o seu tipo, o \textit{container} e o nome ou caminho
de um arquivo onde os eventos estão registrados. Esse evento é
utilizado pelo simulador para iniciar novas cargas de trabalho
independentes. Portanto, o evento \textit{PajeTraceFile} funciona como
uma marcação nos rastros, indicando onde estão as informações
restantes de um rastro e que estas podem ser lidas de forma independente. 
% \review{Discordo do que vem após
%   ``Portanto'': o evento PajeTraceFile serve para indicar que aquele
%   trabalho pode ser lido de forma independente, não quer dizer que uma
%   thread será lançada imediatamente.
%   CORRIGIDO}

A divisão dos arquivos de rastro pode ser feita de várias
maneiras. Para os primeiros experimentos de nossa estratégia adotamos
a seguinte métrica. O arquivo de rastreamento foi dividido para cada
evento \textit{container} encontrado. Com isso, cada pedaço contém
todas as informações de um determinado \textit{container}. Além disso,
foi criado um arquivo descritor dos rastros, o qual é utilizado para
iniciar o processamento. Este arquivo armazena apenas eventos do tipo
\textit{container} e \textit{PajeTraceFile}. Assim, quando este rastro
é simulado, vários fluxos de execução são lançados em \textit{threads}
separadas. Desta forma cada fluxo processará as informações de um
\textit{container} diferente.

\subsection{Fluxo de Trabalho Paralelo da libpaje}
\label{sub:libMulti}

A \textit{libpaje} teve que ser modificada de duas maneiras: primeiro
para dar suporte ao novo tipo de evento; e segundo, para usar C++11
\textit{thread} no processamento paralelo. O processamento dos eventos
\textit {PajeTraceFile} é realizado por um novo componente chamado
\textit{PajeParallelProcessor}. Ele implementa uma fila de
tarefas e um conjunto de trabalhadores. A fila de tarefas é preenchida
por eventos \textit{PajeTraceFile}. Os trabalhadores consistem em
\textit{threads} C++11 em uma quantidade configurável pelo usuário.

As modificações descritas acima acabam construindo um novo fluxo de
trabalho para a \textit{libpaje}. A Figura~\ref{fig:multiFileSTR}
ilustra como tal fluxo é executado. A \textit{thread} principal está
representada no topo da Figura~\ref{fig:multiFileSTR}. As etapas
iniciais de seu processamento são iguais a abordagem sequencial:
começando pelo \textit{PajeFileReader} (pFR) enviando para o
\textit{PajeEventDecoder} (pED) e, finalmente, para o
\textit{PajeSimulator} (pS), como descrito na
Subseção~\ref{sec:pajeseqW}. As diferenças começam quando um evento
\textit{PajeTraceFile} (PTF) chega ao \textit{PajeSimulator}. Neste
caso, o \textit{PajeSimulator} insere este evento na fila de tarefas
do componente \textit{PajeParallelProcessor} descrito acima (o
componente \textit{PajeParallelProcessor} não está representado na
Figura~\ref{fig:multiFileSTR}, mas pode ser abstraído pelas linhas
tracejadas). 
% \review{Tu tens espaço para colocá-lo, mas acho que
  % complicaria sem um valor agregado justificável.}.
Em nossa
estratégia, o segmento principal processa o arquivo descritor,
% \review{Acho que fictício não é um bom nome. Nota que fictício quer
%   dizer algo que não existe. Acho que tu deverias substituir o nome
%   fictício por algo como {\bf arquivo descritor principal}.
%   CORRIGIDO}
funcionando dessa forma como um produtor, ou seja, apenas preenchendo
a fila de tarefas do \textit{PajeParallelProcessor}.

\begin{figure}[!htb]
\centering
\includegraphics[width=.75\textwidth]{images/descriptions/paje_parallel.pdf}
\caption{Fluxo paralelo implementado.}
\label{fig:multiFileSTR}
\end{figure}

Os passos seguintes, logo abaixo da \textit{thread} principal na
Figura~\ref{fig:multiFileSTR}, representam os trabalhadores, os quais
consomem a fila de tarefas. Cada trabalhador retira um evento
\textit{PajeTraceFile} da fila e, de acordo com suas informações,
\textit{container} (PC) e nome/caminho de arquivo, inicia um novo
fluxo de trabalho em uma \textit{thread} separada. Estes novos fluxos
são iguais ao sequencial. A seção seguinte apresenta uma análise de
desempenho detalhada sobre nossa estratégia paralela.
